# Apprendre à coder en jouant, en résolvant des puzzles, des énigmes...

[Advent of code](https://adventofcode.com/) Un calendrier de l'avent avec de petits puzzles de programmation.

[Cube composer](https://david-peter.de/cube-composer/) Puzzle avec des cubes, pour créer des formes en utilisant la programmation fonctionnelle.

[Py-rates](https://py-rates.fr/) L’apprentissage de la programmation informatique en Python.

[Codingame](https://www.codingame.com/start) Améliorer ses compétences en programmation.

[Prisonnier Quantique](https://prisonnier-quantique.fr/index.html) Un jeu vidéo gratuit  pour diffuser la culture scientifique et technique.

[Toxicode](http://www.toxicode.fr/learn) outils ludiques pour faire développer la programmation 


[Python Challenge](http://www.pythonchallenge.com/about.php) Un jeu dont chaque niveau peut être résolu par un petit programme (Anglais).


[Checkio](https://py.checkio.org/) Des puzzles (Anglais)

